西九站開放日免費飛 炒家網售百元

2018年08月26日

西九站開放日免費飛
炒家網售百元

大批市民到青衣城排隊領取西九站開放日免費門票。伍嘉亮攝

【本報訊】高鐵西九龍車站將在周六、日（9月1和2日）舉行開放日，港鐵昨日在6個地點免費派發2萬張門票，每人限取4張門票，2個半小時內已派發完畢。有炒家把原為免費的門票，放上網站出售，平均每張開價過百元。有輪候人士對未能參觀列車感失望，更有人指無懼隧道滲水，開通後想試搭，笑言「睇吓點漏水都好」。

小孩領取門票後面露笑容。 何頴賢攝

400人青衣城輪候

青衣城是其中一個派發地點，現場一度超過400人輪候，因人數眾多，職員提早至8時半派票，半小時內已經截龍。雖然門票上列明不能轉售和轉讓，但有人無視條款，把門票放上網出售。一張門票開價90至150元不等。若以每張150元計算，賣家持有4張門票，即可淨賺600元，但暫未見成交。

鐵路迷李先生表示，昨日早上6時多已來到，最想參觀車站的出入境設施，「睇吓佢哋點一地兩檢」。他指未能參觀月台和車廂感到失望，很想試坐列車。高鐵隧道內早前被揭有多處滲水，被問會否擔心安全，他稱不介意，笑言「睇吓點漏水都好」。

尹氏夫婦則做足準備，帶同摺凳來排隊。尹先生表示最想試坐列車，「睇吓佢有幾快」。當他得知未能參觀列車和月台後，則大呼失望，但稱會如常參觀，「因為都嘥咗咁多時間拎飛」。另一李先生希望帶同兒子參觀車站，因此一早前來排隊。被問到會否擔心滲水帶來的安全隱憂，他則認為問題不大，並指很多港鐵站和基建都曾漏水，「唔係結構性問題嚟」。

開放日分為兩時段，分別是上午10至下午1時及下午2至5時，公眾可憑票指定時段參觀。除能參觀站內設施，也設有攤位遊戲及攝影區介紹高鐵。但月台層不會開放，亦不設列車參觀。

■記者李思潁

上一則
上一則
客量下限遠低預測 政府保港鐵穩賺

下一則
下一則
長洲增兩宗登革熱 防護中心：令人擔心

比錢玩命

香港真係無得救 最好去果d死撚曬佢

乜都炒既香港人又展示無本生利喇

我想要飛

咁都有炒賣專才

鬼門關開放日 大批市民排隊等死

高鐵就梗係預左炒嫁啦 你知我知單眼佬都知

唔係話黑心，希望通車即有大獲野

咁都唔係黑心 唔通係善心阿？make a wish阿？

香港精神

唔怪得咁多人排

笑撚左

俾佢地試搭埋啦 直接車埋佢地落地府同毛主席見面

黑心好正常，咁多人谷住啲怒火眼睇住用咁多錢最後起埋啲雞野

最好天津大爆炸咁或者成幢野冧左佢，刮鳩醒班港豬

但我係預佢炒車唔係炒飛啵

大獲野唔死人ok
仲唔善心咩

地鐵站都好參觀

通車之後點睇都得啦！賣嚟做乜鳩？

個仆街陳煩講野
除左使左香港好多錢之外無樣真
全家落地獄

根本搵班人做負重測試死侍

咪又係紅磡直通車月台咁
多左個關口, 最多月台停左架車比你影下相

過多個月一舊水搭到去深圳

開放日無得入月台。

去火車站無得睇條火車軌
更加把撚

香港少啲人

排隊去睇個新商場
有冇咁攪笑

開放日就係應該睇啲俾咗錢先入得嘅地方，如果冇就搞黎多餘啦

狗也不屌

咁撚平 係咪侮辱緊支那豬

一地兩檢都有得睇
而家啲支港人真係低能

黑心咪黑心
我希望一通車就冧添啊
誰他媽的在乎支那港豬的生命？

廢老劏廢老共享大中華榮耀

第一次比正評你條友

免費幫車站做結構測試

班友未出過國咁

賤過狗

燒壞咗個腦

等多個月就有睇喇
又唔係以後無得睇

地獄單程票

400死侍

咁都有得炒已經驚訝
望到咁撚多人排就更加。。。

事實證明炒家真係無腦架

炒果D係食屎狗
買果D係死仆街

600收兩張飛，想同個仇家同歸於盡

咁有紀念價值，一千蚊都買